[
  {
    "Question": "పిల్లలు చుట్టూ ఉన్న వస్తువులను ప్రశ్నించేవారిగా కనుగొనడం ద్వారా వారి అభివృద్ధి యొక్క ఏ విభాగం చూపబడుతుంది?",
    "A": "ఆలంబ నైపుణ్యం",
    "B": "సామాజిక అభివృద్ధి",
    "C": "మానసిక అభివృద్ధి",
    "D": "శారీరక అభివృద్ధి",
    "Answer": "మానసిక అభివృద్ధి"
  },
  {
    "Question": "వ్యక్తిగత వ్యత్యాసాలు ఏ పరిమాణంలో ఉంటాయి?",
    "A": "2 రకాలుగా",
    "B": "3 రకాలుగా",
    "C": "4 రకాలుగా",
    "D": "5 రకాలుగా",
    "Answer": "3 రకాలుగా"
  },
  {
    "Question": "ప్రభుత్వం విద్యార్థులకు త్రాగు నీరు మరియు మధ్యాహ్న భోజనం సదుపాయాలను అందించే మానసిక ప్రేరణ ఏమిటి?",
    "A": "విద్యార్థులను పాఠశాల వైపు ఆకర్షించడం",
    "B": "విద్యార్థుల ప్రాథమిక అవసరాలను తీర్చడం",
    "C": "విద్యార్థుల ద్వితీయ అవసరాలను తీర్చడం",
    "D": "విద్యార్థుల अनुपస్తితి శాతం తగ్గించడం",
    "Answer": "విద్యార్థుల ప్రాథమిక అవసరాలను తీర్చడం"
  },
  {
    "Question": "డానియల్ గోలెమన్ ప్రకారం, వ్యక్తి జీవితంలో విజయం ఏమి ఆధారపడి ఉంటుంది?",
    "A": "80% మేధస్సు & 20% భావోద్వేగ మేధస్సు",
    "B": "50% భావోద్వేగ & 50% మేధస్సు",
    "C": "80% భావోద్వేగ & 20% మేధస్సు",
    "D": "60% మేధస్సు & 40% భావోద్వేగ మేధస్సు",
    "Answer": "80% భావోద్వేగ & 20% మేధస్సు"
  },
  {
    "Question": "పిల్లలు తమ పరిసరాల డిమాండ్లకు తామెలా అనుసరించుకోవాలి అనే ప్రక్రియను ఏమంటారు?",
    "A": "స్థితీకరణ",
    "B": "ఛేదనం",
    "C": "వ్యవస్థీకరణ",
    "D": "సంరక్షణ",
    "Answer": "స్థితీకరణ"
  },
  {
    "Question": "మేధస్సు పరీక్షల ద్వారా ఏమి నిర్ణయించబడుతుంది?",
    "A": "కాలవ్యవధి వయస్సు",
    "B": "ఆదర్శ నైపుణ్యం",
    "C": "రుచి",
    "D": "మానసిక వయస్సు",
    "Answer": "మానసిక వయస్సు"
  },
  {
    "Question": "క్లాసికల్ కండిషనింగ్‌లో, కండిషనింగ్‌కు ముందు గంటలు పాడటం ఏమిటి?",
    "A": "పరిస్థితి ఉత్సాహక",
    "B": "అపరిస్థితి ఉత్సాహక",
    "C": "సహజ ఉత్సాహక",
    "D": "అసహజ ఉత్సాహక",
    "Answer": "సహజ ఉత్సాహక"
  },
  {
    "Question": "పసికందులకు ఈ మానసిక ప్రక్రియలు గుర్తింపు మరియు అంతర్గతీకరణ ఈ మానసిక పరిణామ దశలో చూడబడతాయి:",
    "A": "ఫాలిక్ దశ",
    "B": "జెనిటల్ దశ",
    "C": "లేటెంట్ పీరియడ్",
    "D": "ఆనల్ దశ",
    "Answer": "ఫాలిక్ దశ"
  },
  {
    "Question": "ప్రాథమిక పాఠశాల పిల్లలు ఈ అభివృద్ధి దశలో ఉంటారు?",
    "A": "ప్రారంభ బాల్యం",
    "B": "ప్రారంభ యౌవనावస్థ",
    "C": "ప్యుబెర్టి",
    "D": "వాయిదా బాల్యం",
    "Answer": "ప్రారంభ బాల్యం"
  },
  {
    "Question": "ఈ వాటిలో ఏది Scholastic aptitude test?",
    "A": "ఫింగర్ డెక్స్టెరిటీ పరీక్ష",
    "B": "డిఫరెన్షియల్ ఏప్టిట్యూడ్ పరీక్ష",
    "C": "టీచింగ్ ఏప్టిట్యూడ్ పరీక్ష",
    "D": "మేయర్ షోర్స్ ఆర్ట్ జడ్జ్‌మెంట్ పరీక్ష",
    "Answer": "డిఫరెన్షియల్ ఏప్టిట్యూడ్ పరీక్ష"
  },
  {
    "Question": "అభ్యాస ప్రక్రియలో మోటివేషన్ ప్రాముఖ్యతను ఎక్కడ గుర్తించడం?",
    "A": "రిఇన్ఫోర్స్మెంట్ చట్టం",
    "B": "తయారిత్వ చట్టం",
    "C": "వ్యాయామ చట్టం",
    "D": "ప్రభావ చట్టం",
    "Answer": "తయారిత్వ చట్టం"
  },
  {
    "Question": "వ్యక్తి వ్యక్తిత్వాన్ని మూల్యాంకన స్కేల్స్ ద్వారా అంచనా వేస్తున్నప్పుడు, అతని యొక్క వెంటనే నిర్ణయం తీసుకోవడం ఏది?",
    "A": "హాలో ఎఫెక్ట్",
    "B": "సెంట్రల్ టెండెన్సీ ఎఫెక్ట్",
    "C": "వ్యక్తిగత ఎఫెక్ట్",
    "D": "జీరో ఎఫెక్ట్",
    "Answer": "హాలో ఎఫెక్ట్"
  },
  {
    "Question": "కోల్‌బెర్గ్ యొక్క సాంప్రదాయిక స్థాయిలోని ఒక దశ ఏమిటి?",
    "A": "వ్యక్తిగత ప్రాథమిక సిధ్ధాంతాలు మరియు మనసికత",
    "B": "ప్రతిపత్తి మరియు సామాజిక ఆదేశ నిర్వహణ",
    "C": "ఆజ్ఞ మరియు శిక్ష దశ",
    "D": "నైవ్ హెడోనిస్టిక్ మరియు యంత్రణ దశ",
    "Answer": "ప్రతిపత్తి మరియు సామాజిక ఆదేశ నిర్వహణ"
  },
  {
    "Question": "రవి తన పాఠశాల గంటలు ముగిసిన తరువాత స్వతంత్రంగా కారాటే తరగతులను హాజరవుతున్నాడు. ఇది ఏమి చూపిస్తుంది?",
    "A": "మేధస్సు",
    "B": "ఆపిట్యూడ్",
    "C": "ప習ం",
    "D": "ఆసక్తి",
    "Answer": "ఆసక్తి"
  },
  {
    "Question": "రమణి తన హోం‌వర్క్ చేయడానికి ఆసక్తి లేకపోతున్నా, ఆమె తన ఉపాధ్యాయుని నుంచి శిక్షను పొందదలచకుండా ఉంటుంది. ఈ సంఘర్షణ ఏమిటి?",
    "A": "ఆయి – నివారణ",
    "B": "ఆయి – ఆవశ్యకత",
    "C": "నివారణ – నివారణ",
    "D": "డ్యూయల్ అయి – నివారణ",
    "Answer": "ఆయి – నివారణ"
  },
  {
    "Question": "పద్మ 30 పదాలలో 18 పదాలను గుర్తిస్తుంటే, ఆమె గుర్తింపు స్కోరు ఎంత?",
    "A": "60%",
    "B": "40%",
    "C": "50%",
    "D": "70%",
    "Answer": "60%"
  },
  {
    "Question": "నిర్మాణాత్మక మేధస్సు పరీక్షలలో ఏ అంశం ప్రాముఖ్యం కలిగి ఉంటుంది?",
    "A": "బ్రోచర్లను తయారు చేయడం",
    "B": "పరీక్షల ప్రశ్నల సమాధానం",
    "C": "ప్రశ్నలు పరిక్షణ జాబితా",
    "D": "పరిగణించే సరైన డేటాను సేకరించడం",
    "Answer": "పరిగణించే సరైన డేటాను సేకరించడం"
  },
  {
    "Question": "ఇందులో ఏది హ్యూమన్ పంచవేదన?",
    "A": "పాలన",
    "B": "వాస్తవికత",
    "C": "అనుభవం",
    "D": "సంప్రదాయం",
    "Answer": "పాలన"
  },
  {
    "Question": "మానసిక అభ్యాసంలో ముందు చెప్పిన చట్టాలను ఎలా అంగీకరించవచ్చు?",
    "A": "వ్యక్తుల అభ్యాసాల నిబంధనలు",
    "B": "స్వేచ్ఛాంశం చేయడం",
    "C": "ప్రతి అంశం బలహీనంగా చూపించబడడం",
    "D": "అనుభవాన్ని గుర్తించడం",
    "Answer": "ప్రతి అంశం బలహీనంగా చూపించబడడం"
  },
  {
    "Question": "ఈ ప్రాంతంలో ఉన్న పిల్లల అభివృద్ధి దశను ప్రేరేపించడం ఏది?",
    "A": "మానసిక ఆరోగ్యం",
    "B": "సామాజిక ఆరోగ్యం",
    "C": "సాధారణాభిప్రాయం",
    "D": "భావోద్వేగం",
    "Answer": "మానసిక ఆరోగ్యం"
  },
  {
    "Question": "కనుసారంగా వాటిని తెలియచేస్తూ మొదటి పాఠశాల దశ మధ్య అంశం ఏంటి?",
    "A": "ఇంప్రింటింగ్",
    "B": "సామాజిక పునర్నిర్మాణం",
    "C": "సమాజం ఆడటం",
    "D": "ఆవశ్యకత స్వీకారం",
    "Answer": "సామాజిక పునర్నిర్మాణం"
  },
  {
    "Question": "రాధా ఇప్పుడు 25 ఏళ్ల వయస్సు గల పిల్లలు ఎవరినైనా పాఠాలు చెప్పేందుకు సిద్ధంగా ఉన్నారు, అంటే ఇది ఏ దశలో ఉంటుంది?",
    "A": "ఆధునిక బాల్యం",
    "B": "యౌవనాభివృద్ధి",
    "C": "పెద్దవయసులోని బాల్యం",
    "D": "శ్రేష్ఠాభివృద్ధి",
    "Answer": "యౌవనాభివృద్ధి"
  },
  {
    "Question": "పెరిగిన శారీరక వృద్ధి కొరకు ఏది ఆపరేషన్ చెయ్యబడింది?",
    "A": "గణన చేయడం",
    "B": "సోషల్ అంగీకారం",
    "C": "ఎపిజెనెటిక్ తరంగాలు",
    "D": "శారీరక పైడుబ్లి",
    "Answer": "శారీరక పైడుబ్లి"
  },
  {
    "Question": "పాఠశాల ప్రవేశంలో ఎంతవరకు తరగతుల్లో పాల్గొనడం ఆవశ్యకత?",
    "A": "పోలిక",
    "B": "బాలల సంప్రదాయతలు",
    "C": "పాఠశాల  ప్రత్యామ్నాయం",
    "D": "వయస్సు",
    "Answer": "పోలిక"
  },
  {
    "Question": "ముఖ్యమైన పరిశ్రమలో ఉదాహరణగా కనుగొనడానికీ శ్రద్ధను వ్యాపారంలో ఎలా నిలిపివేసుకోవచ్చు?",
    "A": "ఉత్పత్తి జాబితా",
    "B": "చరణాల వేళ",
    "C": "శ్రద్ధ పదాలు",
    "D": "సామాజిక ఆడటం",
    "Answer": "ఉత్పత్తి జాబితా"
  },
  {
  "Question": "2024 లోక్ సభ మరియు రాష్ట్ర సభ ఎన్నికలలో ఎంతమంది అభ్యర్థులు EVMs మరియు VVPAT యూనిట్లలో కాలిపోయిన మెమరీ యొక్క ప్రమాణీకరణను కోరారు?",
  "A": "11",
  "B": "13",
  "C": "16",
  "D": "18",
  "Answer": "13"
}
]
